[白俄羅斯示威] 全國斷網封鎖邊境 反對派領袖逃亡至立陶宛

白俄羅斯鎖國鎮壓中！反對派逃亡...大選作票「歐洲最後獨裁者」引爆革命

「要賭個魚死網破？還是讓謊言暴力統治？」統治白俄羅斯長達26年、被稱為「歐洲最後獨裁者」的盧卡申科（Alexander Lukashenko），在9日的總統大選中，不出意料卻極具爭議地以80%的得票數據自告當選。然而投票過程中，白俄羅斯各地卻陸續出現了票所不當關閉，民間監票員的通報數據也顯示「盧卡申科根本連任失敗」，主張反對派的年輕對手季哈諾夫斯卡婭（Svetlana Tikhanovskaya）才是真正得票過半的「總統勝選人」。於是自9日晚間起，以首都明斯克為核心的全國多地都出現了大規模反獨裁示威，豈料盧卡申科卻隨即下令「全境封鎖」，除了全國即刻斷網，更派出軍隊配合鎮暴警察大規模鎮壓。

不料鎮壓過程中，由媒體傳出的軍警圍毆婦孺、警車輾斃示威者、民眾被震撼彈炸斷四肢的殘酷畫面，卻徹底激怒了白俄羅斯民眾——這讓最初尚稱和平的群眾示威，瞬即演變成推翻暴政、人民起義的「街頭革命」——但就在抗爭持續超過48小時且暴力強度急速增溫的同時，原本宣佈要提出選舉上訴的反對派候選人季哈諾夫斯卡婭，周一下午卻在中選會內「神秘失蹤」，直到周二清晨才在鄰國的立陶宛外交部證實下宣佈：「季哈諾夫斯卡婭已流亡出境，她現在已經安全了。」

白俄羅斯2020大選是現任強人總統盧卡申科爭取連任的第6次選舉，自從蘇聯解體讓白俄羅斯獨立後，自1994年開始的每一次總統選舉都由盧卡申科贏得勝利。但長達26年的總統任期中，盧卡申科竭盡所能地集中個人權力，透過裙帶政治與警察國家的結合，將白俄羅斯改造成了無限連任的「萬年總統」系統。不僅反對派領袖屢遭「定期逮捕」迫害入獄；從參選登記、政見發表到選民投票，也都由盧卡申科一手遮天「球員兼裁判」。因此儘管白俄羅斯定期普選投票，但卻從不曾有國際民主監票團體獲准觀察，國際乃至於本地社會都不認為白俄羅斯是「自由國家」。

如果盧卡申科不相信「真正的民主」，那為什麼白俄羅斯仍需要大費周章、甚至拿石頭砸自己的腳似地舉辦選舉呢？事實上，這牽扯到的是盧卡申科被包夾在俄羅斯與歐盟之間的「小國戰略」。

盧卡申科當權以來，大部分的時間都與繼承蘇聯的俄羅斯，保持著極為密切與良好的互動。雙方至今不僅全區開放自由貿易，石油、糧食也都由俄羅斯以最惠價格「讓利補貼」白俄羅斯。然而兩國的緊密互動，近年卻屢屢爆發主權摩擦——盧卡申科不斷懷疑俄國總統普丁有意透過「克里米亞模式」併吞白俄羅斯；俄國總統普丁對於盧卡申科的反覆乖張也逐漸失去耐性。

於是當雙方猜忌拖慢了兩國聯盟一體化的默契後，近年來盧卡申科也透過制度化普選、釋放政治犯、小幅度容許反對派參政...等「有限度的政治解禁」，試圖與歐美西方逐步融冰、並於2016年爭取到了歐盟經濟制裁的大幅解禁。因此，透過政治解禁為名目討好歐盟，進而制衡並要脅俄羅斯，也就成為盧卡申科進一步退兩步的戰略圓舞曲。

雖然盧卡申科必須為了遊走強權而假意選舉（畢竟本回投票是2016年歐盟大幅解禁後，白俄羅斯的第一次總統選戰），但為了避免「弄假成真」真的引發政權輪替，盧卡申科的選戰策略往往露骨地不擇手段。像是在本回選戰中主要反對派的4名參選人，就有2人被羅織罪名逮捕入獄，另外1人放棄參選逃亡出國，最後只剩下盧卡申科「欽點的最弱對手」——斯瓦特蘭娜．季哈諾夫斯卡婭——勉強入圍，成為真正反對派唯一有效的挑戰代表。

37歲的季哈諾夫斯卡婭原本是毫無政治經驗的英文老師，之所以硬著頭皮挑戰「強人老爹」盧卡申科，是因為她那原本出馬參選的丈夫——謝爾海．季哈諾夫斯基（Siarhei Tsikhanouski）——遭到盧卡申科派人逮捕入獄而喪失參選資格。因此季哈諾夫斯卡婭才會代夫出征，代表反對派硬拚總統選戰。

在選戰過程中，盧卡申科不斷羞辱季哈諾夫斯卡婭是「沒見過世面的女人」，除了多次攻擊對手「懦弱如羔羊者不配統御國家」，更一下子控訴季哈諾夫斯卡婭「是歐美西方的魁儡走狗」，另一下又控訴季哈諾夫斯基夫婦「勾結俄國傭兵團...陰謀發動武裝政變」。

然而盧卡申科的砲火越猛，白俄羅斯的民間怨氣就越高。這是因為自去年年底，白俄本國就已出現經濟危機，各種年金改革、教育改革、就業改革也都在一團混亂中消耗見底。到了2020年全球陷入武漢肺炎疫情後，不承認病毒威脅的盧卡申科又堅持己見，強硬否決了防疫策略。因此在疫情沉默擴散與經濟蕭條之下，民間憤怒這才自動朝季哈諾夫斯卡婭的反對大旗集結。

除了本國壓力之外，盧卡申科的國際立場也因選舉而變得極為艱難。因為歐盟方面，對於盧卡申科「剷除異己」冤獄陷害選舉對手的作法極為不滿；俄國方面，則對於盧卡申科自以為聰明的騎牆心態頗不耐煩，特別是選舉前盧卡申科大動作逮捕33名俄國公民的「瓦格納傭兵團事件」，更是讓莫斯科大為光火。因此在亂成一團的選舉之中，盧卡申科雖然「百分百必勝」，但「不能輸的壓力」卻是越來越沉重。

除非軍警叛變，唔係就六四2.0

人民邊有得輸

一有依郁俄佬會即時出兵歐美根本冇得救

補返個link，呢篇講白俄羅斯講得好仔細，由外交形勢到選舉同示威前因後果都有

10日凌晨，一片煙霧與混亂的明斯克街頭。 圖／美聯社

10日，白俄羅斯警方在明斯克的武力驅離。 圖／美聯社

為了冷處理反對派的參選士氣，盧卡申科用盡了恐嚇手段阻止季哈諾夫斯卡婭陣營，像是禁止選前造勢、甚至在投票日當天大舉捕抓了季哈諾夫斯卡婭競選團隊的大批幕僚與顧問，試圖殺雞儆猴式地提醒國民：「雖然你們可以選舉...但白俄羅斯依舊是盧卡申科說了算的獨裁國家。」

於是在各方的關注與悲觀期待下，白俄羅斯終於在2020年8月9日舉行了總統大選——已連任26年的盧卡申科，也不負自己的期許，在中選會同日的開票數據中，以高達80%的得票率「宣佈連任成功」。

不料，白俄羅斯的街頭抗爭卻自此開始。這是因為在周日的投票中，全國各地不斷傳出票所拒絕選民投票；開票到一半監票市民就被關燈趕出門；甚至是地方計票數據明明是季哈諾夫斯卡婭壓倒性勝利，但中選會公布卻是盧卡申科全拿的「誇張出入」。因此完全不信任中選會且視之為「作票機器」的白俄羅斯民眾，於是在周日深夜走上街頭、在首都明斯克街上不要命地高喊：

「盧卡申科作票！盧卡申科滾蛋！盧卡申科下台！」

但迎接這批示威者的，卻是大批警察的暴力鎮壓。首都街頭瞬時就被催淚瓦斯與橡膠子彈的彈幕給壟罩，年輕男女被鎮暴警隊拖行在街上打得頭破血流的畫面，開始在新聞媒體中出現；警方的警務巴士與裝甲衝鋒車，更是直接朝人群衝去，當場撞死至少一名街頭示威者。

9日當晚，一輛警務巴士直接朝人群衝去，當場撞死至少一名街頭示威者。 圖／歐新社

「大家冷靜，政府一定會恢復秩序，徹底摧毀『外國勢力』煽動暴亂的陰謀！」在慶賀自己連任的同時，盧卡申科也不忘發出鎮壓威脅，並將「街頭暴亂」的煽動矛頭，指向「英國、波蘭...或是捷克間諜的陰謀滲透」。

與此同時，自8月9日選舉投票日的清晨3點開始，白俄羅斯就陷入了全國性的網路癱瘓。民主派團體與法國的《世界報》都質疑這是盧卡申科「故意切斷網路」，意圖選舉舞弊兼鎖國鎮壓；但盧卡申科本人卻堅稱「這是境外勢力發動的網路攻擊」，並再度譴責英國、波蘭與捷克的「敵意行動」。

直到周二上午為止，白俄羅斯的斷網狀態都還沒解封，資訊不流通的狀態反倒刺激了一般民眾走上街頭一探究竟。但一上街就被警察打，親友家人又開始不斷失蹤、48小時內全境已知3,000人被軍警帶走，因此街頭的民怨強度反倒越戰越兇，警察鎮壓的暴力度增強，市民群聚與汽油彈的入手也讓對抗等級越拉越高。

「打下這個『廣場』！這是白俄羅斯人爭取自由的廣場之戰！」在街頭抗爭中，白俄各地都出現了反政府、推翻盧卡申科的反抗口號，街頭眾人更不斷提及烏克蘭的「廣場革命」。而對此極度氣惱的盧卡申科則再三恫嚇：「白俄羅斯絕對不會出現『廣場革命』！我絕不允許國家不穩定！」

圖為波蘭的反盧卡申科示威聲援。 圖／歐新社

之後大家可以入去條link睇 好詳盡

推

波的三國+波烏聯軍應該攻佔明斯克推翻白俄政權

其實俄羅斯都可能攻

俄羅斯唔夠疆

極權真係無論邊到都係個幾招死人樣

Next Hong Kong

點解唔35+

另一個香港

原本好似仲有個銀行家想參選 本來幾有聲望
不過政府話涉及fraud 拉左被人dq無得選

好快有人學佢

度度城方動亂 , 都會指話係外國勢力

白俄係俄佬管?

獨裁者死路一條 阻住地球轉
正垃圾

全國斷網

外國勢力，中俄

聯署支持封殺微信同TikTok

白兵熱狗: 話左制度內抗爭無用

會唔會可以好似烏克蘭咁

可能已經係 不過冇人知而家情況

嗰邊啲一樣係黑警嚟,又亂打人又蒙面,揸車撞人嘅都有.

不嬲都係俄佬睇場,如果個總統一反俄就會畀俄佬搞,歐盟都唔會敢得罪俄佬而畀白羅斯埋堆.

做咩走人啊
連登仔話留喺度俾人拉先有用喎

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

直接打啲和理非

8月9日，白俄羅斯於進行總統大選。根據當地電視台有關投票站民調的報導顯示，執政26年、尋求第6度連任的總統盧卡申科（Alexander Lukashenko）以接近8成得票成功連任，壓倒性擊敗僅獲9.9%選票的反對派對手季哈諾夫斯卡婭（Svetlana Tikhanovskaya）。但落選的季哈諾夫斯卡婭拒絕承認選舉結果，要求盧卡申科「以和平方式移交權力」。

在選舉結果出爐後，大量民眾質疑選舉舞弊，激發數以千計的示威者不滿上街，聚集在首都明斯克（Minsk）市中心，高叫反對口號。防暴警察隨即到場鎮壓，報道指警方曾發射閃光彈、催淚彈、水炮及橡膠子彈驅散人群。有目擊者指一輛警車曾撞向人群，又指有警察使用警棍毆打示威者，而示威者則向警車擲物還擊。
據當地人權組織Viasna指出，衝突至少造成1人死亡、數十人受傷及120人被捕；然而，當地內政部否認有人死亡。總統盧卡申科則認為，警察在衝突中成為暴力攻擊的目標，又指有20名執法人員因而受傷。另據衛報報導，季哈諾夫斯卡婭曾致電防暴警察要求停止向示威者使用武力，並呼籲支持者以合法手段反抗是次選舉。
除明斯克外，當地超過20座城鎮均出現示威活動，為蘇聯解體後建國以來最大規模的示威活動；當中有部分城鎮防暴警察亦拒絕執勤。

歐洲北韓

雖然當地的政治環境一向較冷淡，但盧卡申科的三名主要對手卻罕有地成功吸引了數以千計的民眾參與提名集會，惟最後三人均被取消參選資格，而其中兩人更被判入獄，包括季哈諾夫斯卡婭的丈夫。據人權組織Viasna表示，自5月以來已有超過2000人因參與選舉工程被捕。
季哈諾夫斯卡婭後來宣布代夫參選，希望結束盧卡申科多年來的執政，並於當選後6個月內重新舉行民主選舉。7月30日，季哈諾夫斯卡婭舉行選舉集會，縱使警方曾訂立2萬名集會人數的上限，但估計當日有超過6萬名民眾參與。
警方於8月8日拘捕9名季哈諾夫斯卡婭的競選團隊成員，季哈諾夫斯卡婭因而被迫藏身，只能在選舉當日短暫現身投票。

推我願榮光歸香港

似香港多D

由於是次選舉並沒有邀請觀察員參與，引起民眾對選舉的質疑。明斯克於選前保安嚴密，當局更封鎖政府建築及中斷網絡。有反對派支持者認為此舉的用意在於阻止當局干預選舉的證據流出。此外，季哈諾夫斯卡婭的盟友科列斯尼科娃（Maria Kolesnikova）指出部份票站的投票率超過100%，指責當局公然違反選舉規則。
不過，在盧卡申科勝出的所有選舉中，其得票率從未少於75%，有選舉觀察員認為選舉均有欠公正。如在2010的選舉中，據國際知名獨立民調機構IISEPS調查結果所示，盧卡申科的支持率為51%，但最後卻以80%得票勝出。

盧卡申科現年65歲，於1994年開始循「民主」總統選舉勝出執政，至今已執政26年，但卻一直採取專制統治，故被稱為「歐洲最後一個獨裁者」。另外他亦曾被西方國家和人權組織指責騷擾反對者、控制媒體及壓制獨立聲音。
在盧卡申科的鐵腕統治下，白俄羅斯的經濟每況愈下，引起民眾不滿。
上月底，盧卡申科表示自己曾經確診感染，但仍拒絕採取封鎖措施，並形容外界對病毒的恐懼為「精神病」，當中更聲稱喝伏特加、打冰上曲棍球和焗桑拿可抗疫。截至今日（11日），白俄羅斯的確診總數已超過68000人，死亡人數達589人。

近年來白俄羅斯與中國的關係友好，兩國從2013年起開始營造全面戰略伙伴關係，白俄羅斯因而被中國學者稱為一帶一路的「支點國家」。
據紐約時報中文網報導，雖然一帶一路有助刺激白俄羅斯經濟，但興建電池廠等建築卻造成環境破壞，亦引起部分民眾對於健康受損的擔憂。當民眾直接表達訴求時，便會被當局拘留或罰款，指出民眾可反對當局決策的空間相當有限。

但在是次選舉期間，白俄羅斯與俄羅斯之間的關係則愈趨緊張。兩國於1999年簽署成立《俄白聯盟國家條約》，規定兩國在保持國家主權的條件下建立邦聯性質的國家，而俄羅斯自去年起更加大力度推動「俄白一體化」。今年2月，盧卡申科則指白俄羅斯是被迫進行一體化。8月4日，盧卡申科又指控俄羅斯曾派出「僱傭兵」，嘗試干預白俄羅斯選舉及發動「顏色革命」。

Wow

更一下子控訴季哈諾夫斯卡婭「是歐美西方的魁儡走狗」

天下烏鴉一樣黑
成日屈鳩人

獨裁者永遠都係咁講嘢

香港一年內會變到咁

天下既黑警都係咁可恨

推返

慣左手勢 sor

屌，又撳錯

仆街黑警 全世界都係一樣死樣

天下黑警一樣黑
仆街政權一樣仆街

屌那媽簡直係邪惡軸心國

所以唔好on9到以為佢哋會反面

ＣＬＳ

世界不要獨裁！

但係如果打仗 俄羅斯一定唔會幫中共

2020年，打倒極權嘅一年

上次出打克里米亞都係僱傭兵加資助親俄勢力就夠，唔駛光明正大出手，點會唔夠疆

push

要搞白俄嘅話搵當地啲愛俄力就得,仲有收買啲有錢就咩都肯做嘅人.反而俄佬畀人制裁當食生菜,美國又唔會出兵保白羅斯.

可能又係俄佬派去架啦

咪就係 俄羅斯話幫手「平亂」已經得
根本冇得到隻盧卡申科唔肯 其實我估普京就快想直接拉佢落台建立傀儡政權算
俄羅斯唔會想失白俄 亦都唔會想白俄民主化

//7月30日，季哈諾夫斯卡婭舉行選舉集會，縱使警方曾訂立2萬名集會人數的上限，但估計當日有超過6萬名民眾參與。//
諗起2016年新東補選警察限天琦選舉集會只可以有100人
最尾坐爆咗成個百步梯

復興波蘭立陶宛聯邦

每個獨裁政權都有班走狗

坐底先

細良呢？

暴政必亡
香港雖然背後係中共 難度係boss級
但亦因為係中共 先有英美大國關注

tui

但如果俄佬搞波羅的三國（北約）同波蘭（北約），一定會係北越（越共）（被俄羅斯收買嘅俄國少數族裔+一部份愛奸立奸拉奸波奸政府官員）模式，等美國分身唔得閒對付支共

上年至今早已經淪到香港啦

天下極權都係一個樣，開口埋口外國勢力

但如果俄羅斯搞波羅的三國（北約）同波蘭（北約），俄羅斯一定會係北越（越共）（被俄羅斯收買嘅俄國少數族裔+一部份愛奸立奸拉奸波奸政府官員）模式，等美國分身唔得閒對付支共

至於俄羅斯，根本俄羅斯已經唔係普京嘅個人問題，俄羅斯就算唔係普京做，俄佬一樣都會繼續run大俄帝國主義+東正教文明邊陲帝國主義（成個俄羅斯系統國策）

天下仆街一樣黑

波蘭、愛沙尼亞、拉脫維亞同立陶宛入北約同歐盟入得早

。

白俄個勢好危

Retweet
所有暴政都係香港人既敵人

俄羅斯出兵會要求偽裝成傭兵同除國旗
「傭兵」搞定俄羅斯出兵平亂 / 接管 / 代理即可

Push

係 冇人知道情況

佢係話白俄羅斯變左另一個香港

白俄如果真係民主化到，可以削弱俄狗勢力

極權都係一撚樣

本身國際關注度就比較少
依家封埋網絡
仲要撞正全球武肺同美國示威
希望多啲記者幫到手
令到多啲人留意佢哋

俄佬而家唔會有能力同時策反到咁多個地方架啦
佢食到白俄都好叻叻豬

呢排好似好多地方都反政府
希望唔同國家嘅人見到其他人一齊抗爭會無咁孤單

國際關注度比香港真係少好多定係純粹係我唔知？

有冇大國既外交部長出黎譴責之類？

都係靠twitter打啲hashtag

係咪應該幫下手
幫白俄應該無政治唔正確
又可以幫我哋加下分

俄佬唔似老美
出兵好撚果斷
佢扮哂野話解放白俄 到手後再獨裁都得
反正歐盟不嬲得把口

佢同中共都好fd
可能根本中共教佢咁講

EU應該有留意 但而家全世界關注黎巴嫩同我哋
又加埋武肺同啲BLM

少部份連登仔:肯全民勇武點會打唔贏?

之前啲片

2020年8月11日星期二
不是另一場顏色革命——白俄政爭牽涉的外交關係

樓主講啲唔講啲
「不過在白俄羅斯全境大亂鬥的同時，作為「反對派旗幟」的季哈諾夫斯卡婭，立場卻顯得頗為微妙——儘管反對派以「民間監票團」的各地唱票回報結果為依據，主張季哈諾夫斯卡婭「其實拿下了將近70%的全國選票...她才是這場選戰的真正當選人」，但民間監票行動的可信度有多高？在國際選舉觀察團全都被拒絕入境的狀態下，朝野雙方的各自說法，根本沒有公正第三方能夠有效證明。

除此之外，季哈諾夫斯卡婭雖然在抗爭燒起後，拒絕承認官方公布的選舉結果，並宣佈將提起「選舉無效的訴訟」。但面對遍地烽火的流血衝突與暴力鎮壓，季哈諾夫斯卡婭卻選擇與街頭示威保持距離，一方面批評選舉不公、一方面卻又呼籲支持者「不要作犯法的事」。」

白俄防暴有number

屌你老母, 2020年, 仲有咁多國家入班獨裁者控制
真人好撚嬲, 幾時先全世界人有民主

所以呢個世界需要天人部隊

周圍都有示威，真係好癲泰國個邊點？

我都係copy貼link啫

熟口熟面嘅

都係甘於做政權走狗

一樣狂打平民

光速主義好

有冇辦法幫到佢哋

同時得罪兩個敵對陣容

果啲五毛嚟

祝福習近平!
普京係咪可以乘機打中國

80%得票率你信唔信？我就唔信

示威者都係為自己愛嘅地方而抗爭 而且抗爭方式都係由平民控制㗎啦
同埋政治人物好少一開始就直接叫你革命 通常一步步

呢d除非軍隊叛變，死幾多平民都改變唔到

廢到求其搵個英文老師都贏總統大選
仲好意思一路當權？

天下警察一樣黑

俄白唔係惡交咩?

軍隊叛變都冇用
大大隊俄軍係隔離等緊
除非你民主個政權係親俄囉

係因為普京一直想俄白合併同一體化但盧卡申科一直拖住
不過依家真係大鑊野佢向普京求援其實都唔意外

波鳥聯軍進佔明斯克

民主化後加入歐盟

人地黑極都number
睇下香港班垃圾狗number都無粒

lm

算鳩數啦烏克蘭就
東烏俾俄佬打到攤攤腰都好意思提

大大個烏克蘭有版你睇
你估歐盟係敢唔敢收

咪同香港死警曱一樣

eu真係好撚柒

幾時可以變新一波民主化浪潮

話說有無人知俄佬一路有無諗計滲透/搞過白俄
唔熟佢地

烏克蘭有領土爭議
白俄冇

根本點玩都死，一係選輸一係俾俄佬食

佢地都打得好狼死
狗真係狗黎
世界通用

分分鐘仲慘過烏克蘭

點解得俄羅斯同中共狗恭賀個總統當選
點解白俄係全歐洲最後一個確診武肺既國家(其實我冇follow有冇公佈有確診 但我記得之前新聞有講過白俄係歐洲唯一未有確診武肺)
獨裁國家套路原來真係一鳩樣

香港真係因為仲有價值同美國佬照住
咪真係一鳩樣

正常一國一制易搞好多, 只應付一個領袖 同 警察, 只要全民醒覺無話搞唔掂

點解我地要對中共

北約肯收你咪得囉
但價值更大既烏克蘭都係咁喇喎

獨裁政權死路一條

夾係歐盟同俄佬之間
兩邊不是人

睇情形遲早比俄佬食埋

白俄花木蘭

點解全世界嘅差佬都係無良知嘅？

金錢同權力係會令人腐化

關鬼事
個陣示威導火線就係個總統受俄國壓力BAN鳩左份烏歐協定
事實係普京咁出兵之前佢一直都想滲透入去
根本冇理到咩領土爭議
係普京真係狼到咁佢地先縮手

重點係人地首都就係權力核心
你打入去就贏

但香港唔係
你打入去 入埋禮賓府都無用

世界不斷重覆發生同樣既事情

斷網真係死硬

好癲

加油呀獨裁必死暴政必亡

有冇人知點解白俄同烏克蘭既黑警都用果隻鐵盾而唔係香港黑警果隻膠盾

飢餓遊戲

無藍絲阻膠

黑狗

淨係個幾招都夠你玩啦

成堆邪惡軸心國

但呢堆number都唔係每個人unique

獨裁政權幾時死

白俄羅斯嘅人好慘 有咩可以幫到佢地

白俄羅斯d 警察睇左香港恐怖份子成年

終於有機會加入

比起極權，民主好似BB咁young

有冇相關twitter？

有 但白俄文多
通常好似係 #жывебеларусь 意思即係long live Belarus
類似當年Glory to Ukraine

行動呼號都唔係unique，依家都冇狗show出嚟啦

推多一下

仲有幾多人活係苦難中

烏克蘭人支持白俄抗爭

希望Twitter有手足一齊推下
睇番佢地既示威警暴片都好感觸

Twitter手足順便re一下
當然都要多啲 #freeagnes #freejimmylai #supportappledaily呢啲啦
全世界互相支持民主自由

二零二零時代革命

屌你老母，見到啲黑警都會無名火起，無論咩國籍嘅黑警

直接撞死人

學似你地咁囉

明明今次白俄已經"35+"就不停搞公開舞弊唔認數
(強關票站+明明黃營1號大多數但公布就話2號藍營全票)
仲要話"國家係我既我話點就點"

盧卡申科果種獨裁連普京都要偷師

比起我地
人地慘好多

歷史係出奇地相似
願榮光歸爭取自由嘅人民

我覺得作為爭取民主嘅人都應該關注埋呢啲極權國家發生緊嘅事

點解呢個世界仲有咁多仆街暴政

除此之外，季哈諾夫斯卡婭雖然在抗爭燒起後，拒絕承認官方公布的選舉結果，並宣佈將提起「選舉無效的訴訟」。但面對遍地烽火的流血衝突與暴力鎮壓，季哈諾夫斯卡婭卻選擇與街頭示威保持距離，一方面批評選舉不公、一方面卻又呼籲支持者「不要作犯法的事」。

但在白俄羅斯官方的界定裡，只要上街群聚就會被警察打，只要被警察打就算「襲警」，只要襲警並在街上群聚就算「非法暴動」，最高可面對15年有期徒刑。因此季哈諾夫斯卡婭的模糊表態，也引發了許多示威者的不滿與無視，因此在街頭高喊「推翻盧卡申科」的同時，民眾卻並不一定承認「季哈諾夫斯卡婭才是合法勝選」的領導號召性。

白俄泛民
但係都係好慘 根本同香港一樣

白俄真係好勇
希望佢地攞到自己應得既野
至於香港
係唔會有可能做到白俄咁
難為咗為此付出既手足

香港人搞到咁係自己攞黎

其實唔洗咁妄自菲薄
始終唔係去到黎巴嫩咁大鑊
一個獨裁政權夠厚面皮真係可以捱好耐

我明手足付出咗好多但係件柒婆仲日日喺度厚顏無恥笑笑笑係好depressing

但係呢場仗係要好長時間打先打得贏
所以大家加油喇 最緊要好似蘋果咁 business as usual
唔可以衰畀港共睇

見到呢類諗法真係屌都廢事
日日灰心咪自己唔好做野囉
大把人一直用唔同方式奮鬥緊
唔好唔記得面對緊係世界最邪惡集團
佢有人有錢有軍備 仲係好多獨裁國家嘅首領
單靠香港人命犠牲就想打倒佢?
會唔會太天真?
所以大家一直用緊唔方式去對抗佢
成功將香港變做籌碼放係中美冷戰枱上

唔好到浪漫主義覺得勇就可以打到支共
我地需要係國際經濟同軍事制裁
徹徹底底斷支那後路
而唔係無限ff用有限資源去殺狗

就係嚟嚟去去幾招，都有人支持真係吹佢唔漲，證明教育同資訊流通係幾緊要
呢篇野將地方名同人名改下就出得街

前蘇聯領土

證明冇國際關注既示威 加上冇軍隊幫手 做唔到d咩

其實係香港黑警學俄羅斯

stand with Belarus

石頭。。。腳
似曾相識

獨裁政權下既暴警

北韓都無得投票
似香港多啲，連啲黑警都係

仲慘過香港
香港暫時都叫金融中心 有籌碼係手
白俄好似冇乜人幫

係, 放負撚, 口勇撚
好撚煩

《擊退放負撚》台學者：未來香港會有兩個戰場

極權諗野全部一鳩樣

講得好，仲選舉都冇埋

睇到未來既香港

係 要堅持落去

願榮光歸白俄

連登仔斷網冇得上連登會唔會上街

白俄又抄香港
俾狗打=襲警
出街=暴動

換哂啲名就係講緊支那同香港

白俄佬：又加速

關注

twitter 揾Belarusprotest

垃圾國家

白俄手足加油 堅持落去

微妙的是，在一片混亂之下，日前因「俄國傭兵被捕」而與盧卡申科鬧得極不愉快的普丁，卻第一時間對盧卡申科的連任「送上了誠摯的祝福」。同期親自致電向盧卡申科道賀的，也還有中國國家主席習近平，「以我個人的名義向盧卡申科總統，致以熱烈的祝賀！」
甴近平

同香港好似 癡撚住中国
佢地要有決心玉石俱焚

都係靠歐洲去畀壓力

有德國呢個左膠
出事都仲想同恐怖份子對話

Puah

其實所有 前蘇聯 加盟共和國, 都係用呢隻鐵盾

借位pls pin
[英美澳加紐]五眼國家安全篤灰link

就咁睇 白俄警察打人既片
見到 白俄示威者 依然是和理非, 任打唔識反抗
但唔知 佢地會唔會短時間內進化

2014年, 烏克蘭人初初示威果陣, 都係和理非任打
短短幾日後, 即刻進化到勇武派, 掟汽油彈 燒防暴警

好似睇緊未來既香港

勾起中大理大嘅恐怖片段

axis nations. period.

haha 😂

改下名就係藍絲圖

有時真係幾嬲啲港豬
之前我哋有事 就叫人哋要留意香港
依家其他國家suffer緊嗰陣
好多人就事不關己咁嘅樣

未來香港
遲下仲講咩35+

你一選就拉鳩你

等睇香港制裁list越來越長

咁你想點
丟左手上僅餘幾粒子彈之後做d咩

無話想點
只係講將來會發生既事

支俄一家親

白俄羅斯便衣曱甴

2013年，盧卡申科與白俄羅斯警方聯合獲頒搞笑諾貝爾獎的和平獎，得獎原因是盧卡申科規定在公共場合鼓掌是非法行為，而白俄羅斯警方以於「公共場合鼓掌」及「呼叫反政府口號」為名分別逮捕一名獨臂男子及一名啞巴。

原來真係有現實既屈個盲既偷睇國家機密

真係唔知畀乜反應好

жыве беларусь

唔知點解好明白佢地

正常 大家一樣面對極權 都係同路人

佢地無國際關注 勁黑暗

好似香港那個DQ參選人

全世界任何民族都應該享有主權 自由 民主

所有獨裁政權都係由就手旁觀嘅歐美國家養大

希望有朝一日呢個世界唔會再有極權
人們可以生活係自由民主嘅世代 長長久久

盧卡申科扮反俄

仲有格魯吉亞連北約觀察員都做唔到

呢個真係好難做到

當年想做已經畀即刻畀俄狗入侵

呢個史太林鄉下嚟梗係唔得喇,仲有咩黑山共和國,阿爾巴尼亞都唔得喇

盧卡申科當權以來，大部分的時間都與繼承蘇聯的俄羅斯，保持著極為密切與良好的互動。雙方至今不僅全區開放自由貿易，石油、糧食也都由俄羅斯以最惠價格「讓利補貼」白俄羅斯。然而兩國的緊密互動，近年卻屢屢爆發主權摩擦——盧卡申科不斷懷疑俄國總統普丁有意透過「克里米亞模式」併吞白俄羅斯；俄國總統普丁對於盧卡申科的反覆乖張也逐漸失去耐性。

俄羅斯本來都想併吞白俄羅斯
敵人的敵人就是朋友
其實引俄佬入關有機會可以推倒現屆政府, 俄佬亦可能暗中支持
但俄佬入關後, 只係一個地獄換另一個地獄

俄佬入主之後一樣會係白俄羅斯共和國(俄羅斯)

盧卡申科親俄？

唔會唔夠? 虎視眈眈咗好耐啦, 大好機會可以收割勝利

就算唔親俄都一定唔敢反俄囉

個政府講嘅野咁似支那

又一證明只有鎗杆子才可出政權。

歐盟根本冇意志同俄羅斯對抗，睇烏克蘭仲未入到歐盟就知
美國又選擇聯俄滅中
支持白俄羅斯人

香港人真係差太遠

聽日仲要趕住返工

史太林係格奸（大俄羅斯帝國主義者）

仲疑心大,呢個幾乎係所有獨裁者嘅通病嚟

要成個EU先夠

史太林有名叫究極紅色沙皇，就係蘇聯喺佢統治時期先變得極右帝國+蘇聯對東歐同波的三國（三小國俾蘇聯嘅假一國兩制吞併成「蘇聯」「加盟國」）、芬蘭反口當食生菜

自由愛沙尼亞人曾經為美國參加韓戰同越戰，
自由愛沙尼亞人(自由拉脫維亞人同自由立陶宛人)、南韓國軍、南越軍同美軍，聯手抵抗北韓、北越、越共間諜、支共同蘇聯侵略吞併

Estonian Who Served in Korean and Vietnam Wars Commemorated in Washington

其實佢叫白羅斯Belarus

香港以後有選舉都應該會公開舞弊

特首：堅定支持白俄羅斯警察依法施政

2013年习近平主席提出“一带一路”倡议以来，得到世界上越来越多国家的积极响应和大力支持，中国的“朋友圈”越来越大。其中我们熟悉的老朋友——白俄罗斯，非常值得一提。
白俄罗斯是最早支持和参与“一带一路”倡议的国家之一。为了全面实现政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通，中白两国从政府到民间不遗余力在行动。

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

推！好正既懶人包

不料，白俄羅斯的街頭抗爭卻自此開始。這是因為在周日的投票中，全國各地不斷傳出票所拒絕選民投票；開票到一半監票市民就被關燈趕出門；甚至是地方計票數據明明是季哈諾夫斯卡婭壓倒性勝利，但中選會公布卻是盧卡申科全拿的「誇張出入」。因此完全不信任中選會且視之為「作票機器」的白俄羅斯民眾，於是在周日深夜走上街頭、在首都明斯克街上不要命地高喊

香港將來都係咁

啲獨裁政權好撚鍾意用「外國勢力」做藉口
好撚悶

Trumptrump救人

香港不嬲叫白俄
係中共 同白俄
想撇除同俄羅斯關係
先叫白羅斯

盧卡申科條撚屌想學越南（而家嘅越共）咁喺美支俄之間玩左右逢源，但佢又唔知自己咩嘢料

2020香港已經係咁

Pish

港共好撚識玩
大灣區都入埋唔驚唔夠票種

其實佢哋同佢哋好似

啱，到時全個大灣區既人，都可以投香港立會

行動代號黎 咪咁天真

屌你中國又係企喺仆街個一邊

支持白羅斯人民抗暴咪即係倒自己米,俄羅斯都唔會支持香港民主運動喇.

自由愛沙尼亞人曾經為美國參加韓戰同越戰，
自由愛沙尼亞人(自由拉脫維亞人同自由立陶宛人)、南韓國軍、南越軍同美軍，聯手抵抗北韓、北越、越共、赤柬（越共未同赤柬反面之前）、支共同蘇聯侵略吞併

Estonian Who Served in Korean and Vietnam Wars Commemorated in Washington
[/quote]